【高鐵】人民日報：年均為乘客節省3900萬小時 「把內地同胞更好地請進來」

耗資逾800億元的高鐵香港段將於本月23日通車。內地官媒《人民日報》發表署名文章大讚高鐵較直通巴環保、平均每年為乘客節省行程時間約3900萬小時，也能「把內地同胞更好地『請進來』」。

相關報道：【高鐵】西九站B3層 20名內地執法人員散坐候車大堂

文章題為＜香港將邁入高鐵新時代＞，指「不難體會香港同胞近日的興奮」，形容「好事多磨」，「香港從此以短短的26公里共享國家2.5萬公里高鐵建設成果，從高鐵『孤島』與國家同步走向『八縱八橫』，從特區政府到市民都深知其意義重大」。

文章表示，坐飛機未必方便、準時，且高鐵把時間「折疊」及空間「壓縮」，「平均每年為乘客節省行程時間約3900萬小時」，更有利環保，「據特區相關部門測算，若每天10萬乘客全部選乘廣深港高鐵而非跨境巴士，每年可減少約4700公噸二氧化碳排放」。

文章又說，高鐵「能讓香港同胞更好地『走出去』，也能把內地同胞更好地『請進來』」，形容香港旅遊業可持續發展大有可期。

文章並引述香港首批高鐵司機、28歲的葉紫珊說，第一次駕駛「動感號（高鐵列車）」時很興奮，稱當第一次讓列車時速加到200公里時，「心跳和車速一樣」。文章指，市民將收獲更多欣喜、更美好體驗。

又更加多罪案發生

365日x24小時=8760小時
點樣年均節省3900萬小時

坐高鐵黎香港做乞衣

你遲到一分鐘=全班冇咗30分鐘

心跳二百咪心臟病發？
咁要打999喎

打飛機打到放煙花咁撚亢奮 睇見都辛苦

唔好意思，你入左支那境
打999都冇用

除咗「好事多磨」四隻字外，其他可以唔使睇。

Fuck off

Delay果度浪費返4000萬小時

好恐怖 原來高鐵車長心跳二百照開工

咁個廢老繼續搭巴士上去 咪浪費左幾千萬小時？

官媒不嬲狗噏架啦，討論都哂撚氣

高鐵每delay1小時
全港市民損失800萬小時

本應打999可以求助 無奈你不是在.....

一舊山竹收你高鐵皮

若每天10萬乘客全部選乘廣深港高鐵而非跨境巴士

好波 下一步立法禁止跨境巴士 遲D再禁空 唔準坐飛機

請鬼容易...